<resources>
    <string name="app_name">Malaqbi App</string>
    <string name="decs_polman">Polewali Mandar yang sering disingkat Kab. Polman adalah nama sebuah Kabupaten yang berada di Provinsi Sulawesi Barat, yang menjadi kampung halaman masyarakat suku atau etnis Pattae.
Masyarakat suku Pattae mendiami bagian selatan daerah Kabupaten Polewali Mandar, tepatnya di sepanjang pantai bagian selatan sampai ke wilayah pegunungan bagian selatan daerah Kabupaten Polewali Mandar. Meskipun bukan mayoritas, namun jumlah masyarakat suku Pattae juga tidak sedikit. Masyarakat suku Pattae hidup tersebar dan mendiami beberapa kecamatan yang ada di Kabupaten Polewali Mandar.
Inilah kampung masyarakat suku Pattae, yang kami sebut Kampung Pattae. Kampung dimana masyarakat suku Pattae, tumbuh dan berkembang serta hidup berdampingan secara rukun dan harmonis bersama dengan suku-suku bangsa lainnya yang ada di Kab. Polman, Provinsi Sulawesi Barat.</string>

    <string name="decs_mamasa">Kabupaten Mamasa adalah salah satu Daerah Tingkat II di provinsi Sulawesi Barat, Indonesia. Ibu kota kabupaten ini terletak di Kota Mamasa, sekitar 340 km dari Kota Makassar, dapat ditempuh sekitar 9 hingga 11 jam dari Kota Makassar menggunakan angkutan umum. \nKabupaten Mamasa memiliki batas wilayah yang meliputi, sebelah utara Kabupaten Mamuju, sebelah selatan Kabupaten Polewali Mandar, sebelah Barat, Kabupaten Tana Toraja dan Kabupaten Pinrang (dalam wilayah Provinsi Sulawesi Selatan). \nKabupaten Mamasa awalnya terdiri dari 4 kecamatan, yakni kecamatan Mamasa, Mambi, Sumarorong dan Pana, kemudian berkembang menjadi 17 kecamatan dan 123 kelurahan/desa. Jumlah penduduk Kabupaten Mamasa sebanyak 125.088 orang yang terdiri dari laki-laki 62.132 orang dan perempuan 62.956 orang"</string>

    <string name="decs_majene">"Luas wilayah Kabupaten Majene adalah 947,84 km2 atau 5,6% dari luas Propinsi Sulawesi Barat yangsecara administratif berbatasan dengan wilayah-wilayah kabupaten Mamuju di sebelah Utara, kabupaten Polewali Mandar dan kabupaten Mamasa di sebelah Timur, Teluk Mandar di sebelah Selatan dan selat Makassar di sebelah Barat. \nKabupaten Mejene terdiri atas 8 kecamatan dan 82 desa/kelurahan. Adapun kecamatan – kecamatan tersebut adalah Kecamatan Banggae, Kecamatan Banggae Timur, Kecamatan Pamboang, Kecamatan Sendana, Kecamatan Tammerodo Sendana, Kecamatan Tubo Sendana, Kecamatan Malunda dan Kecamatan Ulumanda. \nMenurut catatan Stasiun Meteorologi dan Goefisika, kondisi iklim di Kabupaten Majene sekitarnya sepanjang tahun 2013 sekitar 27,60 C, dengan suhu minimum 24,30 dan suhu maksimum 33,30 C, dengankelembaban udara berkisar antara 75 persen sampai 82 persen atau rata-rata kelembaban udara berkisar 79 persen."</string>

    <string name="decs_mamuju">Kabupaten Mamuju yang terletak di Provinsi Sulawesi Barat, diapit oleh dua kota besar di Pulau Sulawesi yakni Kota Makassar dan Palu.
Jika berkunjung ke pantai Sarududu, jangan lewatkan momen matahari terbenam dari atas dermaga daerah tersebut, yang menatap langsung ke Selat Makassar.
Untuk mencapai Mamuju dari Jakarta untuk saat ini harus transit terlebih dahulu dari Makassar. Di Mamuju terdapat Bandar Udara Tampa Padang atau Bandar Udara Ahmad Kirang yang berada di Desa Tampa Padang, yang berjarak sekitar 35 km dari pusat kota.
Kota Mamuju diapit oleh pantai dan perbukitan berlapis cokelat. Bukit berkelok sepanjang 500 kilometer selepas Kabupaten Barru, Sulawesi Selatan dan deretan kapal nelayan khas Mandar menambah indahnya panorama alam di sana.
Mengutip data mamujukab.go.id, pada tahun 2016, jumlah penduduk di Kabupaten Mamuju sebanyak 272.258 jiwa yang terdiri dari penduduk laki-laki sebesar 138.698 jiwa, penduduk perempuan sebanyak 133.560 jiwa.</string>

    <string name="decs_mamut">Kabupaten Pasangkayu yang dulu dikenal dengan Kabupaten Mamuju Utara adalah salah satu daerah kabupaten di Provinsi Sulawesi Barat, dengan Ibu Kota terletak di Pasangkayu.
Nama Pasangkayu berasal dari kata “Vova dan Sanggayu”, menurut bahasa Kaili (Sulawesi Tengah) kata “Vova” berarti sejenis kayu bakau yang tumbuh di tepi pantai atau laut, dan kata “sanggayu” berarti satu batang atau satu pohon (sepohon), sehingga kedua kata tersebut jika digabung memiliki arti “sebatang Kayu” atau “sebatang Pohon Bakau”. Nama awal “Vova Sanggayu” perlahan berubah dan diucapkan dengan kata “Pasanggayu” dan akhirnya berubah menjadi “Pasangkayu”.</string>

    <string name="decs_mateng">Kabupaten Mamuju Tengah adalah salah satu kabupaten di provinsi Sulawesi Barat, Indonesia. Ibukota kabupaten ini berada di Tobadak. Mamuju Tengah merupakan hasil pemekaran dari Kabupaten Mamuju yang disahkan dalam sidang paripurna DPR RI pada 14 Desember 2012 di gedung DPR RI tentang Rancangan UU Daerah Otonomi Baru (DOB) dengan dasar ukum UU No.4 tahun 2013.
Secara umum, kawasan peruntukan pariwisata di Kabupaten Mamuju Tengah, terdiri atas; kawasan peruntukan wisata budaya, kawasan peruntukan wisata alam, kawasan peruntukan wisata bahari, kawasan peruntukan wisata agro, kawasan peruntukan wisata minat khusus dan kawasan peruntukan wisata buatan.</string>

    <string name="desc_sandeq">Festival Sandeq Race adalah kegiatan rutin yang selalu digelar setiap tahun. Rutenya mengikuti laut dalam, di sepanjang Pantai Sulawesi Barat. Mulai dari Pantai Bahari di Polewali Mandar, hingga Pantai Manakarra di Mamuju.</string>


    <string name="desc_tari1"> tarian tradisional yang berasal dari daerah Mamasa. Tarian ini merupakan tarian yang hanya dibawakan oleh para penari pria dengan berpakaian dan bersenjata layaknya para prajurit pada zaman dahulu yang bercerita tentang perang.</string>
    <string name="desc_tari2"> Arti dari dua kata “Mappande Banua” adalah “Mappande” artinya “memberi makan”, dan “Banua” adalah “kampung”.</string>
    <string name="desc_tari3"> Tarian ini pada umumnya dibawakan oleh para penari wanita dengan gerakannya yang lemah gemulai. Penari juga akan menggunakan kipas sebagai alat menarinya (properti).</string>
    <string name="desc_tari4"> Konon, jenis tarian yang diilhami dari Salabose, Daeng Poralle yang merupakan Maraqdia (raja) pertama yang diangkat untuk memerintah kerajaan Banggae.</string>
    <string name="desc_tari5"> Tarian ini biasanya dilakukan pada acara-acara pesta adat di Mamuju, dihadapan para tokoh adat dan penghulu. Pada pertunjukannya, para penari akan memakai pakaian adat Baju Badu yang merupakan khas provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="desc_tari6"> tarian ini dilakukan oleh para penari pria sebagai para prajurit, sedangkan para penari wanita hanya sebagai pendukung tari.</string>
    <string name="desc_tari7"> Kata ‘Saiyyang’ sendiri artinya ‘kuda’, dan kata ‘Pattuqdud’ artinya ‘penari’. Jika digabungkan dan diartikan sebagai umum, maka artinya ‘kuda yang menari’.</string>
    <string name="desc_tari8"> Tarian ini merupakan tarian kreasi baru diangkat dari kisah cerita perang zaman dahulu, yaitu ketika dalam perang tersebut mengadu ketangkasan kekebalan terhadap senjata-senjata tajam dan yang keluar menjadi pemenang akan membawa ulu tau atau penggalan kepala musuh.</string>

    <string name="desc_suku1"> Pada masa dulu di daerah Mandar berdiri beberapa buah kerajaan kecil, seperti Balanipa, Majene, Cenrana, Binuang dan Mamuju. Masing-masing diperintah oleh seorang raja yang disebut maradia yang didampingi oleh sebuah dewan adat yang disebut dewan hadat.</string>
    <string name="desc_suku2"> Menurut cerita turun temurun yang tersimpan di kalangan suku Pattae bahwa nenek moyang orang Pattae pertama kali hidup di daerah Pattae adalah "To Millo' Ko", dan mereka menyebutnya sebagai "Mula Tau". Dari "Mula Tau" ini lah yang menurunkan orang-orang Pattae.</string>
    <string name="desc_suku3"> Suku Pannei saat ini diperkirakan memiliki populasi sebesar 250.000 orang. Kehidupan masyarakat suku Pannei ini pula pada umumnya berprofesi sebagai petani.</string>
    <string name="desc_suku4"> Keberadaan suku Pattinjo sendiri selama ini diakui sebagai orang Bugis atau hanya dianggap sebagai salah satu sub-suku Bugis. Sedangkan pemerintah setempat sering mengkategorikan orang Pattinjo sebagai suku Bugis Pattinjo.</string>

    <string name="bhs1"> Bahasa Mandar juga banyak ditemukan di beberapa desa di Kabupaten Majene, seperti di Kelurahan Labuang, Kecamatan Banggae Timur; Desa Adolang, Kecamatan Pamboang; Kelurahan Mosso, Kecamatan Sendana; Desa Ulidang, Kecamatan Tammerodo Sendana; Desa Mekkatta, Kecamatan Malunda; dan Desa Ulumanda, Kecamatan Ulumanda.</string>
    <string name="bhs2"> Bahasa ini dituturkan oleh masyarakat yang berada di Kelurahan Baras, Kecamatan Baras, Kabupaten Mamuju Utara, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs3"> Bahasa Benggaulu dituturkan oleh masyarakat yang berada di Desa Karossa, Kecamatan Karossa, Kabupaten Mamuju Tengah, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs4"> Bahasa Budong-Budong dituturkan oleh masyarakat yang berada di Desa Tabolang, Kecamatan Topoyo, Kabupaten Mamuju Tengah, Provinsi Sulawesi Barat. Penutur bahasa Budong-Budong merupakan multibahasawan.</string>
    <string name="bhs5"> Bahasa Kone-Konee dituturkan oleh masyarakat yang berada di Desa Bonde, Kecamatan Campalagian, Kabupaten Polewali Mandar, Provinsi Sulawesi Barat.Bahasa Kone-Konee juga dituturkan di Desa Pareppe, Desa Lagi-Agi, dan Lampoko, Kecamatan Campalagian, Kabupaten Polewali Mandar, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs6"> Bahasa ini dituturkan oleh masyarakat yang berada di Kelurahan Tawalian, Bambang (Bambam), Kelurahan Messawa, Dakka, Tonyaman, Karataun, dan Bonehau, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs7"> Bahasa ini daerah sebarannya hampir merata di seluruh kabupaten, mulai dari Kabupaten Polewali Mandar, Kabupaten Mamuju, sampai dengan Kabupaten Mamasa, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs8"> Wilayah pemakaian bahasa Pannei ialah di Desa Pullulundung, Tondo Ratte, Sikka, Seppong Batu, dan Beroangin, Kecamatan Mapilli, Kabupaten Polewali Mandar, Provinsi Sulawesi Barat.</string>
    <string name="bhs9"> Biasanya, penutur bahasa Topoiyo juga menuturkan bahasa Mamuju dan bahasa Indonesia. Bahasa Topoiyo juga dituturkan di desa-desa lain di Kecamatan Topoyo, seperti di Desa Salulebo, Topoyo, dan Salupangkang.</string>

</resources>